% !TEX root= ../main.tex

\section{Задача 9}

Известно, что метод ближайших соседей неустойчив к шуму.
Рассмотрим модельную задачу бинарной классификации с одним признаком и двумя объектами обучающей выборки:
    $x_1 = 0.1$, $x_2 = 0.5$.
    Первый объект относится к первому классу, второй~--- ко второму.
    Добавим к объектам новый шумовой признак, распределенный равномерно на отрезке~$[0, 1]$.
Теперь каждый объект описывается уже двумя признаками.
Пусть требуется классифицировать новый объект~$u = (0, 0)$ в этом пространстве методом одного ближайшего соседа  c евклидовой метрикой.
Какова вероятность того, что после добавления шума второй объект окажется  ближе к объекту~$u$, чем первый?

\textbf{Решение:}

\begin{define}
    Пусть второй признак для первого объекта $z_1$, для второго объекта $z_2$.
\end{define}

\begin{define}
    Условие задачи эквивалентно $P = P\left(\sqrt{x_1^2 + z_1^2} > \sqrt{x_2^2 + z_2^2}\right)$
\end{define}

\begin{proposition}
    $P = 0.275$
\end{proposition}

\begin{prof}
    Воспользуемся геометрическим смыслом вероятности и найдем нужную нам площадь в осях $z_1, z_2$.
    Из утверждения следует, что
\begin{equation}
\begin{aligned}
    P = P\left(z_1 > \sqrt{0.24 + z_2^2}\right) =
    \sqrt{0.76} - P\left(z_1 > \sqrt{0.24 + z_2^2} \,\middle|\, z_2 \le \sqrt{0.76}\right)
=
\\
=
    \sqrt{0.76} - \int_{0}^{\sqrt{0.76}} \sqrt{0.24 + z_2^2} dz_2 = 0.275036
\end{aligned}
\end{equation}
    Вычисление интеграла: \href{https://www.wolframalpha.com/input/?i=0.76%5E0.5+-+integrate+%280.24+%2B+x%5E2%29%5E0.5%2C+x%3D0..0.76%5E0.5}{wolframalpha}
\end{prof}
